import { Callout } from "nextra-theme-docs";
import ReactPlayer from 'react-player'

# L'essentiel du 17 octobre 2023 - Version Globale

## Bannières des Héros

<div className="grid heroes">

    <div>
    ![héros1](static/heroes/han.png)
    <small className="text-center">Hana</small>
    </div>

    <div>
    ![héros2](static/heroes/lyn.png)
    <small className="text-center">Lynn</small>
    </div>

    <div>
    ![héros3](static/heroes/mk9.png)
    <small className="text-center">Mk.99</small>
    </div>

    <div>
    ![héros4](static/heroes/lorr.png)
    <small className="text-center">Lorraine (Plage)</small>
    </div>

    <div></div>
    <div></div>
    <div></div>

</div>

## Événements

<div className="grid">
   <div className="box">
      ![Gacha-Event](static/events/gacha.png)
      **Event - Machine à Sous**\
      Débloquez de nombreuses récompenses et tentez votre chance aux machines à sous en utilisant les jetons que vous pouvez obtenir dans vos missions quotidiennes !  
  </div>
  <div className="box">
    ![Conquest](static/events/conquest.jpg) **Raid de Guilde** \
    La conquête de guilde devait normalement sortir, mais suite à une erreur découverte lors de la maintenance du serveur, la conquête est reportée à la prochaine saison dans 2 semaines. (Plus d'informations concernant le mode ci-dessous). Donc, pour les boss de ce raid de remplacement, nous aurons :   
    - Archidémon - **Lumière**
    - Minotaure - **Feu**
    - Garam - **Eau**
    - Duncan - **Basique**
  </div>
  <div className="box">
    ![Récompense](static/202310/x2.png)  **Bonus X2 - Expédition et Donjons Miroirs**\
    Pendant toute la durée de la mise à jour, vous bénéficierez d'un bonus X2 sur les récompenses dans les Expéditions et Donjons Miroirs. 
  </div>
</div>

## Modifications sur les héros et les équipements.

<div className="box">
**Changement de statistiques**
<table>
  <tr>
    <th>Héros</th>
    <th>Attaque de base</th>
    <th>Défense de base</th>
    <th>PV de base</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Lapice</td>
    <td>116(+4)</td>
    <td>-</td>
    <td>-</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Nari</td>
    <td>-</td>
    <td>22(+1)</td>
    <td>967(+19)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Bianca</td>
    <td>114(+2)</td>
    <td>-</td>
    <td>990(+30)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Alef</td>
    <td>117(+3)</td>
    <td>36(+1)</td>
    <td>1030(+60)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Garam</td>
    <td>-</td>
    <td>16(+1)</td>
    <td>961(+29)</td>
  </tr>  
  <tr>
    <td>Lynn</td>
    <td>-</td>
    <td>-</td>
    <td>1015(+30)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Noxia</td>
    <td>-</td>
    <td>34(+2)</td>
    <td>-</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Mk.99</td>
    <td>127(+3)</td>
    <td>26(+1)</td>
    <td>950(+60)</td>
  </tr>
    <tr>
    <td>Lucy</td>
    <td>124(+8)</td>
    <td>-</td>
    <td>903(+57)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Ara</td>
    <td>-</td>
    <td>36(+1)</td>
    <td>970(+50)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Lorraine (Plage)</td>
    <td>143(+7)</td>
    <td>-</td>
    <td>1000(+45)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Crosselle</td>
    <td>105(+1)</td>
    <td>-</td>
    <td>-</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Sumire</td>
    <td>-</td>
    <td>-</td>
    <td>950(+22)</td>
  </tr>
</table>
</div>


<div className="box">
**Changement du kit/gameplay**
<table>
  <tr>
    <th>Héros</th>
    <th>Changements</th>
  </tr>

  <tr>
    <td>Tinia</td>
    <td>
      <ul>
        <li>Les trois projectiles tirés par "Flèche du vent" (Attaque Normale) sont désormais de dégâts similaires.</li>
        <li>Les ennemis marqués par Tinia avec "Flèche du désert", verront leur défense désormais diminué de 10% pendant 12 secondes (Avant : 10 secondes).</li>
      </ul>
    </td>
  </tr>

  <tr>
    <td>Nari</td>
    <td>
        La vitesse et la distance parcourue par l'attaque normale de Nari augmentent de 25%.
    </td>
  </tr>

  <tr>
    <td>Chevalier du Futur</td>
    <td>
        La capacité spéciale est améliorée, l'attaque normale réduit désormais la résistance basique de 30% pendant 3 secondes. (Avant : 20%)
    </td>
  </tr>

  <tr>
    <td>Carol</td>
    <td>
       L'attaque normale alternative de Carol peut désormais réduire la résistance lumière de 5% pendant 15 secondes. Cumulable jusqu'à 30%. (Avant : pendant 10 secondes / jusqu'à 20%)
    </td>
  </tr>

  <tr>
    <td>Priscilla</td>
    <td>
      Certains noeuds d'éveil de Priscilla offrant auparavant 10% de réduction de dégâts sous bouclier, offre désormais une augmentation de 10% de dégâts infligés lorsqu'elle est sous bouclier, et une réduction de 10% des dégâts subis.
    </td>
  </tr>

  <tr>
    <td>Valencia</td>
    <td>
      <ul>
        <li>L'attaque normale de Valencia est améliorée afin de mieux suivre les mouvements de l'ennemi.</li>
        <li>Sa capacité spéciale augmente désormais les dégâts des alliés de 25% (Avant : 20%)</li>
      </ul>
    </td>
   </tr>

  <tr>
    <td>Rosetta</td>
    <td>
    <ul>
    <li>Son bonus de groupe est changé pour désormais donné : Dégâts des attaques normales +55% / Dégâts de compétence +30%</li>
    <li>Sa capacité spéciale offre désormais 30% d'attaque lors de la recharge pendant 3 secondes, et augmente la défense de 30% lors de Roulade et feu pendant 3 secondes.</li>
    </ul>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Neige Blanche</td>
    <td>
    <ul>
    <li>Les dégâts de la compétence en chaîne augmentent à 30% du DPS</li>
    <li>Sa capacité spéciale réduit désormais la défense des ennemis touchés de 15% pendant 3 secondes. Cumulable 2 fois (Avant : 10%)</li>
    </ul>
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Kai</td>
    <td>
      Sa capacité spéciale augmente désormais sa Défense de 35% lorsqu'il est touché, et son Atk de 35% pendant 4 secondes lorsqu'il touche des ennemis avec son attaque normale. (Avant 30%)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Chun Ryeo</td>
    <td>
      La portée de la dernière attaque de la séquence de son attaque normale augmente de 15%.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Sia</td>
    <td>
      L'IA de Sia est améliorée. Elle fera désormais le tour de l'obstacle pour attaquer un ennemi caché.
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Amy (Plage)</td>
    <td>
      Sa capacité spéciale offre désormais une réduction de dégâts subis de 15% quand elle est en mode Berserk, et de 30% quand elle n'est pas en mode Berserk. (Avant : 25%)
    </td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Shapira (Plage)</td>
    <td>
      Lorsque le combat commence, si elle n'a pas de charge de Frappe de pelle disponible, elle gagne automatiquement une. Quand un ennemi est touché par Frappe de Pelle, sa défense lumière est réduite de 30% pendant 5 secondes (Avant: 20%).
    </td>
  </tr>
</table>
</div>

<div className="box">
**Changement sur les effets des armes**
<table>
  <tr>
    <th>Armes</th>
    <th>Changements</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Prédominance (Plitvice)</td>
    <td>Lorsqu'un ennemi est touché, il y a 60% de chance d'infliger des dégâts de mélée additionels équivalent à 40% de DPS et régénère la santé des alliés de 2%. (Avant: 30%). Le temps de recharge de la compétence est passé à 9 secondes (Avant: 10)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Halo (Plitvice)</td>
    <td>Plitvice peut désormais cumuler 4 morceaux de lame sur l'ensemble des ennemis (Avant : Un seul ennemi)</td>
  </tr>  
  <tr>
    <td>Predator (Beth)</td>
    <td>Lorsqu'un ennemi est touché par l'attaque normale, la résistance sombre est réduite de 30% pendant 3 secondes. (Avant : 20%) </td>
  </tr>  
  <tr>
    <td>Ifrit (Scintilla)</td>
    <td>Lorsqu'un ennemi est touché, la résistance feu est réduite de 30% pendant 3 secondes. (Avant : 20%) </td>
  </tr>  
  <tr>
    <td>Arges (Valencia)</td>
    <td>Les dégâts de l'attaque normale alternative 'Piqûre d'éclair' augmente à 125% du DPS (Avant : 100%)</td>
  </tr> 
  <tr>
    <td>Producteur de Neige (Neige Blanche)</td>
    <td>Lorsqu'un ennemi est touché, inflige des dégâts de mélée additionels équivalent à 40% du DPS (Avant : 30%)</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Livre secret du Poing de la montagne Shen (Chun Ryeo)</td>
    <td>Lorsqu'un ennemi est touché, réduit la défense distance de 20% pendant 4 secondes (Avant : 3 secondes)</td>
  </tr>     
</table>
</div>

## Ranch de monstres

<div className="box">
  **Ajout de monstres**
  - 15 nouveaux monstres ont été ajoutés
  - Des monstre de rareté Unique ont été ajoutés.

    ![Image](static/202310/ranch1.jpg)

</div>

<div className="box">
  **Ajout de nourritures pour les monstres** 
  - 3 types de nourriture pour les nouvelles espèces de montres sont ajoutés.
  - Ces dernières pourront être achetés auprès de la Boutique de monstre.


</div>

<div className="box">
  **Statue de monstre** 
  - Avec l'ajout de ces derniers, vous pourrez désormais invoquer des monstres uniques via la statue.
  - Le coût d'invocation voit son prix diminué de 400 000 SP à 150 000 SP.
  - L'option 'Prière de l'amitié a été ajouté. Elle permettra en l'échange d'un jeton d'amitié, d'obtenir de manière garanti un monstre de rareté Rare ou Unique.

  ![Image](static/202310/ranch2.jpg)

</div>

<div className="box">
  **Vente** 
  - L'onglet 'Vente' a été ajouté sur le panneau d'informations du Ranch.
  - Vous pourrez y vendre vos monstres, qui quitteront alors le ranch.
  - Seulement les monstres ayant atteint une amitié de 100 et qui vous ont donnés leurs jetons d'amitié pourront être vendus.
  - Si vous vendez un monstre, vous gagnerez des graines à planter dans votre ferme en récompense.

  ![Image](static/202310/ranch3.jpg)

  ![Image](static/202310/ranch4.jpg)
</div>

<div className="box">
  **Gérante du ranch** 
  - Un niveau d'amitié avec le PNJ sera ajouté.
  - Pour l'augmenter, cela nécessitera des jetons d'amitié.

  ![Image](static/202310/ranch5.jpg)

  - Vous pourrez surveiller votre amité auprès de la Gérante en lui parlant.

  ![Image](static/202310/ranch6.jpg)

  - À chaque fois que votre niveau d'amitié augmentera, vous bénéficierez de récompenses variées. (voir plus bas)
</div>

<div className="box">
  **Jouer avec les monstres** 
  - L'option "Jouer avec les monstres" auprès de la Gérante a été ajouté.
  - Cette option sera disponible après avoir atteint le niveau 2 d'amitié avec elle et elle coûtera à chaque utilisation 20 000 SP.
  - Grâce à cette option, vous augmentez l'amitié en intéragissant avec vos monstres.

  ![Image](static/202310/ranch7.jpg)
</div>

<div className="box">
  **Nouveaux objets** 
  - Le lit, le trampoline et le tapis roulant sont ajoutés pour le Ranch.
  - Ces objets seront obtenables en tant que récompenses quand vous monterez le niveau d'amitié avec la Gérante.

  ![Image](static/202310/ranch8.jpg)

  - Vous pouvez utiliser les mini-jeux du trampolines et de la roue en échange d'une pièce de ranch.

  ![Image](static/202310/ranch9.jpg)

  - Ces nouveaux objets peuvent être repositionnées en parlant à la Gérante.

  ![Image](static/202310/ranch10.jpg)
</div>

<div className="box">
  **Amélioration de l'interface** 
  - L'accès au ranch est directement disponible depuis le menu d'Heavenhold au même titre que la Ferme.

  ![Image](static/202310/ranch11.jpg)

  - Vous pouvez désormais donner plusieurs nourriture à un monstre d'une seule fois

  ![Image](static/202310/ranch12.jpg)
</div>


## Conquête de guilde

<Callout type="info">
Pour info, une section dédié à la Conquête de guilde et en cours de rédaction et sera disponible très prochainement contenant des explications, les meilleurs équipes pour vaincre les boss et ainsi optimiser votre progression pour accumuler un maximum de points.
Les changements de ce mode, par rapport à avant seront également mentionnées dans ce guide. Etant donné que la sortie est imminente pour les serveurs coréens, le guide devrait arriver rapidement.
</Callout>

<div className="box">
**La conquête de guilde, qu'est-ce que c'est ?**
- La conquête est un mode qui est sorti il y a plus d'un an, mais retravaillé jusqu'à aujourd'hui, pour profiter d'une toute nouvelle saison avec diverses changements et améliorations.

- Le concept est simple, c'est un évenèment de guilde qui dure une semaine.
Vous avez un plateau divisé en 3 blocs, contenant beaucoup de cases. Certaines cases peut être explorés et conquises. Vous gagnerez des points en fonction des cases conquises. Certaines sont plus importantes que d'autres, contenant des bases ennemis qui rapportent des bonus une fois conquises.

- Le but étant de détruire la tour de contrôle qui protège le bloc en cours pour accéder au suivant, et ainsi de suite pour vous frayer un chemin jusqu'au Centre de commande ennemi pour accumuler un maximum de points.
(Un boss secret est caché également pour gagner encore plus de points, mais on y reviendra un peu plus en bas dans les détails). Chaque case rapporte donc des points différents, et plus vous avez de points plus vous aurez de récompenses.

- Il y aura des batailles contre des monstres classiques mais également des combats contre des boss de raid ainsi que des boss uniques et spéciaux. Même principe que le raid, vous ne pourrez pas utilisez plusieurs fois une même équipe et vos actions quotidiennes sont limités à 3.
</div>


<div className="box">
**Durée de la Conquête** 
- Le concept des 2 manches autrefois utilisé a été supprimé. La conquête n'aura qu'un unique manche d'une semaine.

![Image](static/202310/conquest1.jpg)
</div>

<div className="box">
**Ajout d'éléments de navigation** 
- Toutes les cases peuvent être occupés par votre guilde uniquement après l'avoir exploré.
- Pour les cases pouvant être explorés, une icône de loupe sera posé sur la case.
- Les bases comme les tours de contrôle, les centre de commandements et les interrupteurs apparaitront sur leurs cases sans avoir à les explorer en amont.

![Image](static/202310/conquest2.jpg)

- Lorsque que vous explorez une case, le nombre de vos 3 actions quotidiennes réduira de 1.
- Une fois la case exploré, le type de cette dernière sera alors dévoilé.

![Image](static/202310/conquest3.jpg)

![Image](static/202310/conquest4.jpg)

- En cliquant sur la loupe situé en bas à droite de l'écran, vous pourrez vérifier l'état d'avancement de l'exploration des bases majeures par blocs de cases.

![Image](static/202310/conquest5.jpg)

![Image](static/202310/conquest6.jpg)
</div>

<div className="box">
**Simplication des types de bases** 
- A partir de cette saison, voici les différents types de case:
<table>
  <tr>
    <th>Nom</th>
    <th>Image</th>
    <th>Description</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Case vide</td>
    <td></td>
    <td>C'est une case basique où une bataille contre des ennemis aura lieu</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Centre de commande</td>
    <td></td>
    <td>C'est l'objectif clé de la Conquête, c'est là où le boss de fin apparaîtra</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Tour de contrôle</td>
    <td></td>
    <td>C'est cette base qui divise le plateau en différent blos. Chaque tour est gardé par un boss spécial. Une fois tué, vous pouvez passer au prochain bloc du plateau.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Camp militaire</td>
    <td></td>
    <td>Quand il est occupé par votre guilde, un des boucliers de la tour de contrôle du même bloc est détruit.</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Lance-missiles</td>
    <td></td>
    <td>Quand il est occupé par votre guilde, les compétences du boss qui garde le Centre de commande sont réduites</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Camion militaire</td>
    <td></td>
    <td>Quand il est occupé par votre guilde, vous gagnez des points de conquête supplémentaires</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Interrupteur</td>
    <td></td>
    <td>Un boss caché très puissant apparaitera après avoir occupé l'ensemble des interrupteurs sur le plateau</td>
  </tr>
  </table>
</div>

<div className="box">
**Réduire le bouclier des tours de contrôle** 
- Quand un camp militaire est occupé par votre guilde, la défense du boss de la tour de contrôle de ce même bloc est réduite. Et quand toutes les bases militaires du bloc en cours sont capturés, vous pourrez attaquez le boss et conquérir la Tour de contrôle une fois mort.
- Les tours de contrôle ont 2 boucliers, il y a donc par conséquent 2 camps militaires qui sont également placés au niveau du bloc de case en cours.

![Image](static/202310/conquest7.jpg)

![Image](static/202310/conquest8.jpg)
</div>


<div className="box">
**Scan des bases ennemis** 
- Lorsqu'un certain nombre de cases sont occupés dans chaque bloc du plateau, un scan des base ennemis sera réalisé.
- Lorsque le scan des bases ennemis est activé, l'ensemble des cases où des bases sont encore dissimulés sur le plateau apparaissent en surbrillance.
- Si l'ensemble des bases ennemis d'un bloc ont été déjà découvertes, le scan est désactivé.

![Image](static/202310/conquest9.jpg)

![Image](static/202310/conquest10.jpg)
</div>


<div className="box">
**Bonus d'occupation** 
- Vous gagnez un bonus de 1% de dégâts infligés supplémentaires par l'ensemble de vos héros en Conquête en fonction du nombre de cases occupés par votre guilde.
- Le bonus est appliqué de manière cumulé quelque soit le bloc en cours.

![Image](static/202310/conquest11.jpg)
</div>


<div className="box">
**Autres améliorations notable** 
- Les compétences spéciales du boss du Centre de Commande seront affichés sur l'écran avant d'entrée dans le combat. 
- Si une certaine compétence du boss est affaibli (suite à l'occupation d'un Lance-missiles), la compétence affaibli sera visible sur l'interface.

![Image](static/202310/conquest12.jpg)
</div>

## Amis

<div className="box">
  **Offrir des cadeaux**
  - Vous pourrez désormais offrir des cadeaux à vos amis (une fois par jour).
  - Vous ne pouvez que recevoir 10 cadeaux par jour.
  - Voilà les récompenses que vous pouvez obtenir:

<table>
  <tr>
    <th>Type de cadeau</th>
    <th>Quantité obtenable</th>
  </tr>
  <tr>
    <td>Or</td>
    <td>3000 / 5000 / 7000 / 9000</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Expérience</td>
    <td>4000 / 6000 / 8000 / 10000</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Marteau de renforcement</td>
    <td>Nv.15 / Nv.20 / Nv.25</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Métal magique</td>
    <td>1 / 2 / 3</td>
  </tr>
  <tr>
    <td>Café</td>
    <td>5 / 10</td>
  </tr>
</table>

  ![Image](static/202310/friend.png)
</div>

## Co-op 

<div className="box">
  **Nouvelle saison de Co-op (Défense)**
  ![Image](static/202310/coop.jpg)
</div>

## Boutique & Costumes

<div className="box">
  **Rotation des costumes** ![Image](static/202310/cost31.jpg )
  ![Image](static/202310/cost32.jpg)
</div>